# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ: событие - это некоторый сигнал, который говорит нам, что что-то произошло. Мы можем данный сигнал принять, обработать и как-то среагировать на него, выдав результат.
> Обработчик события можно назначить тремя способами:
> 1. Добавить обработчик непосредственно в html разметку при помощи атрибута on(имя_события)
> 2. Указать обработчик событий напрямую в DOM-свойстве объекта
> 3. Через element.addEventListener

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ: всплытие - когда обработчик события срабатывает по цепочке от самого элемента, на котором он назначен, до его родителя, родителя его родителя и т.д.
> Остановить всплытие можно с помощью event.stopPropagation(). Но при этом выполнятся все обработчики на данном элементе. Если необходимо остановить ещё и обработку событий на текущем элементе, то нужно использовать event.stopImmediatePropagation()

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ: с помощью объекта события event. 
> event.target - элемент, на котором произошло событие, т.е. условно элемент под мышкой, клавишей и т.п. В процессе всплытия неизменен
> event.currentTarget - элемент, в котором в настоящий момент обрабатывается событие. Меняется в зависимости от того, на каком элементе сработал обработчик

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ: например событие contextmenu (вызывает контекстное меню браузера при нажатии на правую кнопку мыши). Отменить действие по умолчанию можно с помощью event.preventDefault() или вернуть false из обработчика (это только для способа не через addEventListener)

> Например:
```js 
<div id="targetDiv">
  Правый клик вызывает контекстное меню!
</div>
<script>
targetDiv.oncontextmenu = function (event) {
  alert("Дальше должен был быть вызов контекстного меню, но его не будет")
  return false;
}

// или

targetDiv.addEventListener('contextmenu', (event) => {
  event.preventDefault()
  alert("Дальше должен был быть вызов контекстного меню, но его не будет")
})
</script>
```


## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
